{
    "question": "Perhatikan gambar berikut ini. fenomena pada gambar di atas terjadi karena",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Karena gambarnya tidak kelihatan, mungkin dikarenakan fenomena ghaib. </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kunci-determinasi-burung-ialah-818",
            "question": "Kunci determinasi burung ialah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kunci determinasi burung ialah 1a, 2b, 4b, 7b, 10a</p><p></p><p>maaf ya kalo salah:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawaban:</p><p></p><p>1a2b3b7b10a</p><h3> <em>maaf</em><em> </em><em>kalo</em><em> </em><em>salah</em></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerak-jatuh-yang-d-sebabkan-oleh-gravitasi-bumi-d-sebut-sebagai-g-453",
            "question": "Gerak jatuh yang d sebabkan oleh gravitasi bumi d sebut sebagai gerak,kecuali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>gravitasi<em> </em><em>bumi </em><em>lebih </em><em>cepat </em><em>dari </em><em>pada </em><em> </em><em>gravitasi </em><em>di </em><em>luar </em><em>admosfire </em><em> </em><em>bumi</em></h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-di-sawah-terdapat-seekor-burung-tiga-petani-15-ekor-belala-591",
            "question": "Jika di sawah terdapat seekor burung, tiga petani, 15 ekor belalang, sinar matahari dan 2 ekor ular, maka yang disebut individu adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Burung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena hanya terdapat seekor burung di sawah itu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-daerah-pertanian-limbah-lunak-organik-yang-mudah-diperoleh-ada-354",
            "question": "Di daerah pertanian limbah lunak organik yang mudah diperoleh adalah \u2026.    \u00a0A. sabut kelapa, cangkang kerang\r\n\r\n\u00a0B. Sisik ikan, cangkang kerang, tempurung kelapa\r\n\r\n\u00a0C. kulit telur, serbuk gergaji, kertas\r\n\r\n\u00a0D. kulit jagung, jerami, batang pisang\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. kulit jagung kulit jerami batang pisang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2>Jawaban :</h2><h3>D.Kulit jagung,jerami,batang pisang</h3><p></p><h2>Penjelasan :</h2><h3>Karena limbah lunak organik yang mudah diperoleh di daerah pertanian terdapat pada opsi D.</h3><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perlu-direnungkan-bahwa-sel-yang-ukurannya-kecil-ternyata-terdir-970",
            "question": "Perlu direnungkan, bahwa sel yang ukurannya kecil ternyata terdiri atas organel-organel yang lebihkecil lagi dan saling membutuhkan satu sama lain. tidak ada yang dapat menghidupkan sel keciltersebut, kecuali tuhan yang maha hidup dan pemberi kehidupan. oleh karena itu, kita harussenantiasa bersyukur atas anugerah tuhan sang pemberi kehidupan. coba kembali renungkan.mengapa bentuk sel hewan tidak beraturan, sedangkan bentuk sel tumbuhan beraturan?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>sel tumbuhan lebih beraturan karena memiliki dinding sel sedangkan hewan tidak</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tumbuhansangat-berperan-dalam-mengurangi-terjadinya-pemanasan-glo-994",
            "question": "Tumbuhansangat berperan dalam mengurangi terjadinya pemanasan global karena \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tumbuhan sangat berperan penting dalam mengurangi pemanasan global <strong>karena tumbuhan dapat menyerap karbondioksida yang dihasilkan oleh kegiatan-kegiatan yang dilakukan manusia dan makhluk hidup lainnya</strong></p><p><strong><em>semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><em> </em><strong>:</strong><strong>D</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pengaruh-jumlah-populasi-padi-juga-populasi-ular-berkur-217",
            "question": "Bagaimana pengaruh jumlah populasi padi juga populasi ular berkurang \r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>populasi Padi mengurang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tahap-pertukaran-gas-pada-pernapasan-manusia-779",
            "question": "Jelaskan tahap pertukaran gas pada pernapasan manusia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban:</strong><strong> </strong></p><p>Udara dari trakea masuk ke paru-paru melewati serangkaian cabang di paru-paru yang disebut dengan bronkus dan bronkiolus, kemudian berujung di alveolus. Ketika udara mencapai alveolus, terjadi proses pertukaran antara oksigen dan karbon dioksida pada pembuluh darah kecil bernama kapiler.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>udara di hirup oleh hidung , masuk melalui faring,laring, tenggorokan, bronkus , bronkiolus, dan terjadi pertukaran gas di alvoleus </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-fotosintesis-dibantu-oleh-cahaya-matahari-menghasilkan-165",
            "question": "Proses fotosintesis dibantu oleh cahaya matahari menghasilkan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>satu molekul glukosa (C6H12O6) dan enam molekul oksigen (O2)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menghasil kan makanan </p><p></p><h2>Semoga membantu dan bermanfaat</h2><h2>Terimakasih</h2><h2>Maaf kalau salah</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-itu-kalor-388",
            "question": "Jelaskan apa itu kalor\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kalor merupakan\u00a0panas yang bisa berpindah dari benda yang memiliki kelebihan\u00a0kalor\u00a0menuju benda yang kekurangan\u00a0kalor.\u00a0Kalor\u00a0biasanya dinyatakan dalam suhu. Dalam satuan internasional,\u00a0kalor\u00a0dinyatakan dengan Joule.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Kalor</strong> adalah energi panas yang berpindah dari benda yang bersuhu lebih tinggi ke benda yang beruhu lebih rendah <strong>atau </strong><strong>Kalor</strong> merupakan panas yang bisa berpindah dari benda yang memiliki kelebihan kalor menuju benda yang kekurangan kalor. </p><p></p><p><strong>Kalor biasanya dinyatakan dalam suhu</strong>.</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}